輪椅生命鬥士：唔發聲玩完

輪椅生命鬥士：唔發聲玩完

不少輪椅人士昨日到維園參與集會，要求政府回應五大訴求。黃耀興攝

「讓開條路，後面有輪椅！」大雨中，傳來幾聲接力的呼喊，人潮讓開一條小路，四個坐輪椅的人士徐徐來到，人潮立即把商場屋簷位置讓出給他們「泊車」，不相識的人立時上前為他們撐腰。譚先生坐在輪椅上，看着大雨中堅持撐傘走在街上的同路人，感到大家非常團結，「小小雨真係阻唔到大家呢份感情」。

相關新聞：警西環屯重兵 見黑衣即查

同路人守望相助

譚先生和其餘五個坐輪椅的朋友，相約一時左右在銅鑼灣集會，他們一行人先後一起參與過6.9及6.16兩個集會。兩個月後，幾個人再次相約上街，譚先生說：「約埋一齊，有力量啲。」可是人太多了，譚先生與妹妹只會合了另外三個坐輪椅的朋友，其餘兩個，只能各有各行。

這群坐輪椅的人士，每人的傷病都不一樣，三十歲的譚先生因為脊髓受傷而坐了輪椅十二、三年，他旁邊同樣是三十歲的程先生，則因為脊髓肌肉萎縮症，從出生到現在都坐在輪椅上，程先生說，他習慣了一個人坐輪椅出門，即使一個人坐輪椅遊行也沒有問題，他不會因為自己坐輪椅遊行而擔心，「好安全，香港人都互相守望相助，頭先擔遮啊、幫手叫讓路啊，一啲問題都冇。」

一直以來，他都是遊行常客，早在2003年已參與反23條遊行，他認為當年五十萬人遊行已令政府聽取民意，但今次是一百萬、二百萬人走出來，甚至有各種示威行動，政府也完全無回應，所以他更希望走出來，告訴政府，即使示威者在政府心中是違法的暴徒，仍有很多市民支持他們。

譚先生則說，自己雖然一直留意時事，但從前一直得把口鬧政府兩句，覺得工作比遊行重要，也害怕坐輪椅出來會不方便，以及所面對的目光，但反送中令他感到「今次唔發聲，可能第時冇聲出，玩完」，便一次又一次上街。

不時獲拍肩鼓勵

這天早上，他看到天氣不好，應該會下大雨，而且自己行動不便，猶豫着到底要不要出來，甚至連他的妹妹也勸他留在家中，「我代你行」。但他還是上街了，因為今日安逸留在家中，良心過意不去。

大雨裏，不時有人停下來，拍拍他們的肩膀說聲「加油」。譚先生的妹妹表示，兩個月來也有疲倦的時刻，但看見他們幾個也不怕辛苦走出來，她更要堅持下去。

相關新聞：醫護撐爆眼女 聲討高永文

上一則
上一則
宅男搜集部件 製示威模型

下一則
下一則
流水式集會 軒尼詩道順逆並行

警西環屯重兵 見黑衣即查
醫護撐爆眼女 聲討高永文
年輕人製爆眼Minion轟警講大話
勇武派卸下裝備 做一日和理非
無懼金手指 國泰空姐上街
公開信：下跪不能絕處逢生
抗議港航打壓 50地勤請病假
DSE考生撐罷課：講緊香港將來
派191億 買不到港人良心
阮民安：港人似我打不死
錢志健促地產商發贖罪券
張達明：和理非要為青年豁出去
法政匯思：警選擇性執法
宅男搜集部件 製示威模型
流水式集會 軒尼詩道順逆並行
巴黎黃背心聲援香港抗爭
親中學生暴力踩場 澳洲議員轟中共操控
警SMS提示非人人收到
水炮車黃竹坑戒備
內地網民夜貼小字報打氣
台「巴哈」網似連登 免翻牆暢所欲言
官媒譏示威者蟑螂 不提維園集會
葵芳人追究警放催淚彈
梁愛詩拒答駐軍殺人權限
促美制裁港府 白宮聯署達標
黃之鋒：市民爭取自決權利
張建宗陳茂波學舌抹黑抗爭
無懼京官林鄭文攻武嚇170萬和理非 堅持初心

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！

香港人可攻可守！智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never